美轟侵犯民主 誓貫徹制裁 英斥違對港承諾「專制令人不寒而慄」

美轟侵犯民主 誓貫徹制裁
英斥違對港承諾「專制令人不寒而慄」

【本報訊】國際社會關注全國人大會議昨通過《關於完善香港特別行政區選舉制度的決定》閹割香港選舉制度，美國國務卿布林肯明言，美國會對在香港作出「嚴重侵犯人權行為」的人採取行動。英國外相藍韜文批評做法將進一步打擊國際社會對中國的信任。

相關新聞：有人棄票明志 有人冀守住最後堡壘

布林肯在人大通過改變香港。。。。。。。。

■英國外相藍韜文形容北京扼殺香港民主辯論空間，批評中方違反對港承諾。

藍韜文︰國際對華失信心

英國外相藍韜文昨發聲明，形容《決定》是北京扼殺香港民主辯論空間的最新行徑，批評中方違反對港承諾，「作為國際社會的主要成員，這只會進一步破壞外界對中國履行國際責任和法律義務的信心和信任」。

一直關注香港情況的英國上議院議員奧爾頓勳爵稱，北京全面改革香港選舉制度的專制程度達到令人不寒而慄的水平，英。。。。。。

■布林肯強調，拜登政府會對侵犯香港人權者貫徹制裁。

前港督彭定康批評，《決定》消滅香港在法治下自由和爭取更大民主的願望，「中共違背所有諾言，尤其是（已故中共元老）鄧。。。。。。。

英國保守黨人權委員會副主席兼「香港監察」組織主席羅傑斯形容，《決定》標誌。。。。。。。。

■羅傑斯發推文指林鄭滑稽可笑。

■外國傳媒以顯著位置報道香港選舉制度被修改。

台灣︰等同中共直接治港

在台灣，陸委會發言人批評改變香港選舉制度推行「愛國者治港」，其實是中共直接治港，要求停止打壓香港民主自由，維護香港高度自治，兌現對港人的承諾。

中國駐英使館臨時代辦楊曉光接受英國廣播公司（BBC）訪問時回應，完善香港選舉制度是要改善香港長期繁榮，又說中英雙方對民主定義不同。被問到英國可能因香港及其他議題制裁中國個別人士，楊曉光強調，中方將不惜任何代價，堅定捍衞自身利益，要求英方不要低估中方捍衞自身利益和尊嚴的堅定意志。

祖國幾時轉BC

美轟
英斥

轟o左, 斥o左
跟住點?

真係轟再算
All talk, no action

廣東話黎講 即係美噏、英噏 得個噏字 咁樣聽會唔會理解多D